香港人對武肺疫苗信心跌至新低，少於3成人願意接種中國製科興疫苗

立場新聞

武漢肺炎 (COVID-19) 疫情持續，接種疫苗成防疫關鍵。然而疫苗安全性被指存疑，令市民接種信心下降。港大醫學院今日 (28/1) 公布最新港人對接種 COVID-19 疫苗的信心程度調查數據，發現近兩次調查中港人接種意向明顯下跌，由去年 11 月尾的 63.2% 人有意接種，跌至本月最新的 45.9% ，是調查去年 6 月展開以來的新低。

團隊又分析，港府採購的 3 款疫苗的信心指數，發現自從巴西公佈國產科興疫苗有效防護力降至約 50.4% 後，願意接受該款疫苗的比例，跌至不足三成 。

報道：

Rap，違反國安法

研究又發現，教育程度越高、經濟環境愈好，願意接種疫苗意向越低，而男士及年紀越大的人士，接種意向則越高。被問到何時接種時，有近 40% 人指會立即接種，但有約 49% 人則指會等到較後時間才接種，不足 10% 人則指會在政府計劃時段後才會接種疫苗。

有三成豬西

俾你打先

黃藍六四開，即係10%藍屍都不了

美國疫苗一日打百萬幾人有幾個有過敏反應有幾出奇。百萬幾一齊食花生都可能會過敏死人啦。支製疫苗唔俾報新聞緊係覺得沒事

打完唔駛再養佢地

咁都仲有三成

有d藍屍都唔撚敢打啦講真

而男士及年紀越大的人士，接種意向則越高。
簡單黎講即係廢老

俾佢地打啦,準備拎遺產